## Muzeum

Muzeum historii naturlanej posiada głowna siedzibę oraz kilka filii w różnych krajach. Zarówn o w głonej sidzibie jak i w filiach są wystawy zarówno stałe jak i czasowe ( w rózych salach ozaczonych nunmerami oraz z okresloną lokalizacją). Poza tym muzeum organizuje także okazjonalne czasowe wystawy wyjazdowe.
W muzeum znajduja się eksponaty pogrupowane w kategorie i podkategorie. Każdy eksponat ma okreslone informacje: nazwę, opis, ewntualnie date powstania, autora, a także materiał(materiały)  z którego został wykonany. Eksponaty są czasem przenoszone: do różnych sal, na różne wystawy. Moga być też przesuwane pomiędzy filiami a także sprzedawane. Należy uwzględnić też zakup nowych. W bazie danych muzeum znaleźć powinny informacje nie tylko o miejscach, w których eksponaty są aktualnie przechowywane, ale także o historii ich przesunięć wraz z czasem i okresem przebywania w poszczególnych miejscach. 
Ponadto eksponaty są okresowo poddawane konserwacji. Konieczna jest ewidencja tych prac wraz z informacją o niezbędnych materiałach konserwacyjnych oraz zamównieniach tych materiałów od dostawców. 
Uwzględnione muszą być także koszty: zatrudnienia pracowników, koszty biletów (różnego rodzaju wraz z uwzględnieniem wystaw czasowych), koszty zakupu i sprzedaży ekspoantów oraz koszty organizacji wystaw czasowych oraz wyjazdowych. 